\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

% Section 1
\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
trip, fat, boat, sea, towel, cap, lamp, last, spend, basket, beach, ball, holiday, ship, west, throw, vacation, past, ago, agree, brush, test, weigh, birth, touch, tell, soft, clothes, thank, second, age, hide, lose, bath, cost, bright, puppy, ugly, pet, wish, pair, dear, size, hurry, rich, free, low, join, live, store, bag, rice, phone, month, bread, name, pick, best, middle, beef
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item Laura put the \_\_\_\_\_\_ of fresh apples on the table.
    \begin{quote}
    로라는 신선한 사과가 담긴 바구니를 테이블 위에 놓았다.
    \end{quote}
    \item People need to \_\_\_\_\_\_ money almost every day.
    \begin{quote}
    사람들은 거의 매일 돈을 써야 한다.
    \end{quote}
    \item It can be difficult for a small child to \_\_\_\_\_\_ a ball.
    \begin{quote}
    어린 아이가 공을 던지는 것은 어려울 수 있다.
    \end{quote}
    \item The boy dries himself with a \_\_\_\_\_\_ after swimming.
    \begin{quote}
    그 소년은 수영 후에 수건으로 몸을 말린다.
    \end{quote}
    \item He enjoys taking his \_\_\_\_\_\_ out on weekends.
    \begin{quote}
    그는 주말마다 배를 타는 것을 즐긴다.
    \end{quote}
    \item I remembered to bring my \_\_\_\_\_\_ with me.
    \begin{quote}
    나는 모자를 가져오는 것을 기억했다.
    \end{quote}
    \item Most of the water in the \_\_\_\_\_\_ is very deep.
    \begin{quote}
    바다의 대부분의 물은 매우 깊다.
    \end{quote}
    \item Gina needed a \_\_\_\_\_\_ to study at night.
    \begin{quote}
    지나는 밤에 공부하기 위해 램프가 필요했다.
    \end{quote}
    \item The baseball game \_\_\_\_\_\_ all afternoon. (과거형)
    \begin{quote}
    야구 경기는 오후 내내 계속되었다.
    \end{quote}
    \item The family needed gloves and hats on their \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그 가족은 휴가 중에 장갑과 모자가 필요했다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item The man went on a \_\_\_\_\_\_ to Europe with his friend.
    \begin{quote}
    그 남자는 친구와 함께 유럽 여행을 갔다.
    \end{quote}
    \item We went to a quiet \_\_\_\_\_\_ to relax.
    \begin{quote}
    우리는 휴식을 취하기 위해 조용한 해변에 갔다.
    \end{quote}
    \item Valentine's Day is a \_\_\_\_\_\_ when people give cards to their friends.
    \begin{quote}
    발렌타인 데이는 사람들이 친구에게 카드를 주는 휴일이다.
    \end{quote}
    \item They all \_\_\_\_\_\_ with the plan. (과거형)
    \begin{quote}
    그들은 모두 그 계획에 동의했다.
    \end{quote}
    \item In the \_\_\_\_\_\_, people with lots of money lived in castles.
    \begin{quote}
    과거에는 많은 돈을 가진 사람들이 성에 살았다.
    \end{quote}
    \item This is an example of a painting from long \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    이것은 오래전에 그린 그림의 예입니다.
    \end{quote}
    \item We need to think about our \_\_\_\_\_\_ cat's health.
    \begin{quote}
    우리는 뚱뚱한 고양이의 건강에 대해 생각해야 한다.
    \end{quote}
    \item Is this the correct way to hit a golf \_\_\_\_\_\_?
    \begin{quote}
    이것이 골프공을 치는 올바른 방법입니까?
    \end{quote}
    \item Lisa will be traveling \_\_\_\_\_\_ during her vacation.
    \begin{quote}
    리사는 휴가 동안 서쪽으로 여행할 것이다.
    \end{quote}
    \item We traveled by \_\_\_\_\_\_ for our vacation.
    \begin{quote}
    우리는 휴가를 위해 배를 타고 여행했다.
    \end{quote}
    \item Annie was \_\_\_\_\_\_ fresh flowers for her mom. (진행형)
    \begin{quote}
    애니는 엄마를 위해 신선한 꽃을 고르고 있었다.
    \end{quote}
    \item Liz spent a lot of money at the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    리즈는 상점에서 많은 돈을 썼다.
    \end{quote}
    \item ``\_\_\_\_\_\_ Diary, I like the new pair of pants I got.' (대소문자 주의)
    \begin{quote}
    ``사랑하는 일기야, 나는 새로 산 바지가 마음에 든다.''
    \end{quote}
    \item You can eat some \_\_\_\_\_\_ if you are hungry.
    \begin{quote}
    배가 고프면 빵을 먹을 수 있다.
    \end{quote}
    \item She remembered to call her mom on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그녀는 엄마에게 전화하는 것을 기억했다.
    \end{quote}
    \item The man sells hats in many different \_\_\_\_\_\_. (복수형)
    \begin{quote}
    그 남자는 다양한 크기의 모자를 판매한다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ man took a plane to New York.
    \begin{quote}
    그 부자는 뉴욕으로 비행기를 탔다.
    \end{quote}
    \item I can smell the fresh, cooked \_\_\_\_\_\_ from the other room.
    \begin{quote}
    나는 다른 방에서 갓 지은 밥 냄새를 맡을 수 있다.
    \end{quote}
    \item The family \_\_\_\_\_\_ in a nice house by the sea. (3인창 현재형)
    \begin{quote}
    그 가족은 바다 근처의 좋은 집에 산다.
    \end{quote}
    \item Alex is Jonah's \_\_\_\_\_\_ friend. They do everything together.
    \begin{quote}
    알렉스는 조나의 가장 친한 친구이다. 그들은 모든 것을 함께 한다.
    \end{quote}
    \item He is sitting in front of the \_\_\_\_\_\_ bookshelf.
    \begin{quote}
    그는 낮은 책장 앞에 앉아 있다.
    \end{quote}
    \item She was \_\_\_\_\_\_ her friends for a short vacation. (진행형)
    \begin{quote}
    그녀는 짧은 휴가를 위해 친구들과 함께하고 있었다.
    \end{quote}
    \item They filled the \_\_\_\_\_\_ with a lot of good food.
    \begin{quote}
    그들은 가방에 많은 좋은 음식을 채웠다.
    \end{quote}
    \item He \_\_\_\_\_\_ to work because he got up late. (과거형)
    \begin{quote}
    그는 늦게 일어나서 서둘러 출근했다.
    \end{quote}
    \item Our dog's \_\_\_\_\_\_ is Willard.
    \begin{quote}
    우리 개의 이름은 윌라드이다.
    \end{quote}
    \item We are going on a vacation to the beach this \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    우리는 이번 달에 해변으로 휴가를 갈 것이다.
    \end{quote}
    \item Eating too much \_\_\_\_\_\_ might make you fat.
    \begin{quote}
    쇠고기를 너무 많이 먹으면 살이 찔 수 있다.
    \end{quote}
    \item I was wearing my new \_\_\_\_\_\_ of shoes at school.
    \begin{quote}
    나는 학교에서 새 신발을 신고 있었다.
    \end{quote}
    \item The tall girl is standing in the \_\_\_\_\_\_ of the group.
    \begin{quote}
    키 큰 소녀가 그룹의 중간에 서 있다.
    \end{quote}
    \item She agreed to give me a \_\_\_\_\_\_ kitten.
    \begin{quote}
    그녀는 나에게 무료로 새끼 고양이를 주기로 했다.
    \end{quote}
    \item The girl was \_\_\_\_\_\_ her hair before going to bed. (진행형)
    \begin{quote}
    그 소녀는 잠자리에 들기 전에 머리를 빗고 있었다.
    \end{quote}
    \item Write your name at the top of your \_\_\_\_\_\_ paper.
    \begin{quote}
    시험지 맨 위에 이름을 쓰세요.
    \end{quote}
    \item She always \_\_\_\_\_\_ herself in the morning. (3인칭 단수)
    \begin{quote}
    그녀는 항상 아침에 체중을 잰다.
    \end{quote}
    \item He was holding his baby after its \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그는 아기가 태어난 후 아기를 안고 있었다.
    \end{quote}
    \item \_\_\_\_\_\_ the phone to make a call.
    \begin{quote}
    전화를 걸기 위해 전화를 만지세요.
    \end{quote}
    \item The doctor was \_\_\_\_\_\_ the man about his heart. (진행형)
    \begin{quote}
    의사가 남자에게 그의 심장에 대해 말하고 있었다.
    \end{quote}
    \item She was resting on a \_\_\_\_\_\_ pillow.
    \begin{quote}
    그녀는 푹신한 베개에 기대어 쉬고 있었다.
    \end{quote}
    \item She is picking \_\_\_\_\_\_ for her trip to the beach.
    \begin{quote}
    그녀는 해변 여행을 위해 옷을 고르고 있다.
    \end{quote}
    \item Nina \_\_\_\_\_\_ her brother for the gift. (과거형)
    \begin{quote}
    니나는 선물에 대해 오빠에게 감사했다.
    \end{quote}
    \item You only have a few \_\_\_\_\_\_ to finish. (복수형)
    \begin{quote}
    끝내려면 몇 초 밖에 없다.
    \end{quote}
    \item They do a lot of activities for people of their \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그들은 그들의 나이에 맞는 많은 활동을 한다.
    \end{quote}
    \item Mark was \_\_\_\_\_\_ under the bed with his mom's computer. (진행형)
    \begin{quote}
    마크는 엄마의 컴퓨터와 함께 침대 밑에 숨고 있었다.
    \end{quote}
    \item The new car \_\_\_\_\_\_ a lot of money. (3인칭 단수)
    \begin{quote}
    새 차는 비용이 많이 든다.
    \end{quote}
    \item The dirty dog does not want to take a \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    더러운 개는 목욕을 하고 싶어하지 않는다.
    \end{quote}
    \item Everyone agrees that Mike is a \_\_\_\_\_\_ person.
    \begin{quote}
    모두가 마이크가 똑똑하다고 동의한다.
    \end{quote}
    \item Min \_\_\_\_\_\_ her ring yesterday, but she found it today. (과거형)
    \begin{quote}
    민은 어제 반지를 잃어버렸지만 오늘 찾았다.
    \end{quote}
    \item Sleep is important for the health of a \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    잠은 강아지의 건강에 중요하다.
    \end{quote}
    \item We saw some \_\_\_\_\_\_ birds at the zoo.
    \begin{quote}
    우리는 동물원에서 몇 마리의 못생긴 새들을 보았다.
    \end{quote}
    \item He remembered to make a \_\_\_\_\_\_ for his birthday.
    \begin{quote}
    그는 생일 소원을 비는 것을 기억했다.
    \end{quote}
    \item She thinks Rover is the best \_\_\_\_\_\_ in the world.
    \begin{quote}
    그녀는 로버가 세계 최고의 애완동물이라고 생각한다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
