\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

% Section 1
\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
trip, fat, boat, sea, towel, cap, lamp, last, spend, basket, beach, ball, holiday, ship, west, throw, vacation, past, ago, agree
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item Laura put the \_\_\_\_\_\_ of fresh apples on the table.
    \begin{quote}
    로라는 신선한 사과가 담긴 바구니를 테이블 위에 놓았다.
    \end{quote}
    \item People need to \_\_\_\_\_\_ money almost every day.
    \begin{quote}
    사람들은 거의 매일 돈을 써야 한다.
    \end{quote}
    \item It can be difficult for a small child to \_\_\_\_\_\_ a ball.
    \begin{quote}
    어린 아이가 공을 던지는 것은 어려울 수 있다.
    \end{quote}
    \item The boy dries himself with a \_\_\_\_\_\_ after swimming.
    \begin{quote}
    그 소년은 수영 후에 수건으로 몸을 말린다.
    \end{quote}
    \item He enjoys taking his \_\_\_\_\_\_ out on weekends.
    \begin{quote}
    그는 주말마다 배를 타는 것을 즐긴다.
    \end{quote}
    \item I remembered to bring my \_\_\_\_\_\_ with me.
    \begin{quote}
    나는 모자를 가져오는 것을 기억했다.
    \end{quote}
    \item Most of the water in the \_\_\_\_\_\_ is very deep.
    \begin{quote}
    바다의 대부분의 물은 매우 깊다.
    \end{quote}
    \item Gina needed a \_\_\_\_\_\_ to study at night.
    \begin{quote}
    지나는 밤에 공부하기 위해 램프가 필요했다.
    \end{quote}
    \item The baseball game \_\_\_\_\_\_ all afternoon. (과거형)
    \begin{quote}
    야구 경기는 오후 내내 계속되었다.
    \end{quote}
    \item The family needed gloves and hats on their \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그 가족은 휴가 중에 장갑과 모자가 필요했다.
    \end{quote}
    \item The man went on a \_\_\_\_\_\_ to Europe with his friend.
    \begin{quote}
    그 남자는 친구와 함께 유럽 여행을 갔다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item We went to a quiet \_\_\_\_\_\_ to relax.
    \begin{quote}
    우리는 휴식을 취하기 위해 조용한 해변에 갔다.
    \end{quote}
    \item Valentine's Day is a \_\_\_\_\_\_ when people give cards to their friends.
    \begin{quote}
    발렌타인 데이는 사람들이 친구에게 카드를 주는 휴일이다.
    \end{quote}
    \item They all \_\_\_\_\_\_ with the plan. (과거형)
    \begin{quote}
    그들은 모두 그 계획에 동의했다.
    \end{quote}
    \item In the \_\_\_\_\_\_, people with lots of money lived in castles.
    \begin{quote}
    과거에는 많은 돈을 가진 사람들이 성에 살았다.
    \end{quote}
    \item This is an example of a painting from long \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    이것은 오래전에 그린 그림의 예입니다.
    \end{quote}
    \item We need to think about our \_\_\_\_\_\_ cat's health.
    \begin{quote}
    우리는 뚱뚱한 고양이의 건강에 대해 생각해야 한다.
    \end{quote}
    \item Is this the correct way to hit a golf \_\_\_\_\_\_?
    \begin{quote}
    이것이 골프공을 치는 올바른 방법입니까?
    \end{quote}
    \item Lisa will be traveling \_\_\_\_\_\_ during her vacation.
    \begin{quote}
    리사는 휴가 동안 서쪽으로 여행할 것이다.
    \end{quote}
    \item We traveled by \_\_\_\_\_\_ for our vacation.
    \begin{quote}
    우리는 휴가를 위해 배를 타고 여행했다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
