\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

% Section 2
\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
pair, dear, size, hurry, rich, free, low, join, live, store, bag, rice, phone, month, bread, name, pick, best, middle, beef
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item Annie was \_\_\_\_\_\_ fresh flowers for her mom. (진행형)
    \begin{quote}
    애니는 엄마를 위해 신선한 꽃을 고르고 있었다.
    \end{quote}
    \item Liz spent a lot of money at the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    리즈는 상점에서 많은 돈을 썼다.
    \end{quote}
    \item ``\_\_\_\_\_\_ Diary, I like the new pair of pants I got.' (대소문자 주의)
    \begin{quote}
    ``사랑하는 일기야, 나는 새로 산 바지가 마음에 든다.''
    \end{quote}
    \item You can eat some \_\_\_\_\_\_ if you are hungry.
    \begin{quote}
    배가 고프면 빵을 먹을 수 있다.
    \end{quote}
    \item She remembered to call her mom on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그녀는 엄마에게 전화하는 것을 기억했다.
    \end{quote}
    \item The man sells hats in many different \_\_\_\_\_\_. (복수형)
    \begin{quote}
    그 남자는 다양한 크기의 모자를 판매한다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ man took a plane to New York.
    \begin{quote}
    그 부자는 뉴욕으로 비행기를 탔다.
    \end{quote}
    \item I can smell the fresh, cooked \_\_\_\_\_\_ from the other room.
    \begin{quote}
    나는 다른 방에서 갓 지은 밥 냄새를 맡을 수 있다.
    \end{quote}
    \item The family \_\_\_\_\_\_ in a nice house by the sea. (3인창 현재형)
    \begin{quote}
    그 가족은 바다 근처의 좋은 집에 산다.
    \end{quote}
    \item Alex is Jonah's \_\_\_\_\_\_ friend. They do everything together.
    \begin{quote}
    알렉스는 조나의 가장 친한 친구이다. 그들은 모든 것을 함께 한다.
    \end{quote}
    \item He is sitting in front of the \_\_\_\_\_\_ bookshelf.
    \begin{quote}
    그는 낮은 책장 앞에 앉아 있다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item She was \_\_\_\_\_\_ her friends for a short vacation. (진행형)
    \begin{quote}
    그녀는 짧은 휴가를 위해 친구들과 함께하고 있었다.
    \end{quote}
    \item They filled the \_\_\_\_\_\_ with a lot of good food.
    \begin{quote}
    그들은 가방에 많은 좋은 음식을 채웠다.
    \end{quote}
    \item He \_\_\_\_\_\_ to work because he got up late. (과거형)
    \begin{quote}
    그는 늦게 일어나서 서둘러 출근했다.
    \end{quote}
    \item Our dog's \_\_\_\_\_\_ is Willard.
    \begin{quote}
    우리 개의 이름은 윌라드이다.
    \end{quote}
    \item We are going on a vacation to the beach this \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    우리는 이번 달에 해변으로 휴가를 갈 것이다.
    \end{quote}
    \item Eating too much \_\_\_\_\_\_ might make you fat.
    \begin{quote}
    쇠고기를 너무 많이 먹으면 살이 찔 수 있다.
    \end{quote}
    \item I was wearing my new \_\_\_\_\_\_ of shoes at school.
    \begin{quote}
    나는 학교에서 새 신발을 신고 있었다.
    \end{quote}
    \item The tall girl is standing in the \_\_\_\_\_\_ of the group.
    \begin{quote}
    키 큰 소녀가 그룹의 중간에 서 있다.
    \end{quote}
    \item She agreed to give me a \_\_\_\_\_\_ kitten.
    \begin{quote}
    그녀는 나에게 무료로 새끼 고양이를 주기로 했다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
