\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing

% Page 1
\section*{Vocabulary List}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
    \begin{itemize}
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{ago} - 전에 \newline
        This is an example of a painting from long \textbf{ago}. \newline
        이것은 오래전에 그린 그림의 예입니다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{agree} - 동의하다 \newline
        They all \textbf{agreed} with the plan. \newline
        그들은 모두 그 계획에 동의했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{beach} - 해변 \newline
        We went to a quiet \textbf{beach} to relax. \newline
        우리는 휴식을 취하기 위해 조용한 해변에 갔다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{cap} - 모자 \newline
        I remembered to bring my \textbf{cap} with me. \newline
        나는 모자를 가져오는 것을 기억했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{fat} - 뚱뚱한 \newline
        We need to think about our \textbf{fat} cat's health. \newline
        우리는 뚱뚱한 고양이의 건강에 대해 생각해야 한다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{sea} - 바다 \newline
        Most of the water in the \textbf{sea} is very deep. \newline
        바다의 대부분의 물은 매우 깊다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{throw} - 던지다 \newline
        It can be difficult for a small child to \textbf{throw} a ball. \newline
        어린 아이가 공을 던지는 것은 어려울 수 있다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{towel} - 수건 \newline
        The boy dries himself with a \textbf{towel} after swimming. \newline
        그 소년은 수영 후에 수건으로 몸을 말린다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{trip} - 여행 \newline
        The man went on a \textbf{trip} to Europe with his friend. \newline
        그 남자는 친구와 함께 유럽 여행을 갔다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{vacation} - 휴가 \newline
        The family needed gloves and hats on their \textbf{vacation}. \newline
        그 가족은 휴가 중에 장갑과 모자가 필요했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{ball} - 공 \newline
        Is this the correct way to hit a golf \textbf{ball}? \newline
        이것이 골프공을 치는 올바른 방법입니까?
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{basket} - 바구니 \newline
        Laura put the \textbf{basket} of fresh apples on the table. \newline
        로라는 신선한 사과가 담긴 바구니를 테이블 위에 놓았다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{boat} - 배 \newline
        He enjoys taking his \textbf{boat} out on weekends. \newline
        그는 주말마다 배를 타는 것을 즐긴다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{holiday} - 휴일 \newline
        Valentine's Day is a \textbf{holiday} when people give cards to their friends. \newline
        발렌타인 데이는 사람들이 친구에게 카드를 주는 휴일이다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{lamp} - 램프 \newline
        Gina needed a \textbf{lamp} to study at night. \newline
        지나는 밤에 공부하기 위해 램프가 필요했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{last} - 계속 되다 \newline
        The baseball game \textbf{lasted} all afternoon. \newline
        야구 경기는 오후 내내 계속되었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{past} - 과거 \newline
        In the \textbf{past}, people with lots of money lived in castles. \newline
        과거에는 많은 돈을 가진 사람들이 성에 살았다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{ship} - 배 \newline
        We traveled by \textbf{ship} for our vacation. \newline
        우리는 휴가를 위해 배를 타고 여행했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{spend} - 쓰다 \newline
        People need to \textbf{spend} money almost every day. \newline
        사람들은 거의 매일 돈을 써야 한다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{west} - 서쪽으로 \newline
        Lisa will be traveling \textbf{west} during her vacation. \newline
        리사는 휴가 동안 서쪽으로 여행할 것이다.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\newpage

% Page 2
\section*{Vocabulary List (Continued)}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
    \begin{itemize}
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{beef} - 쇠고기 \newline
        Eating too much \textbf{beef} might make you fat. \newline
        쇠고기를 너무 많이 먹으면 살이 찔 수 있다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{best} - 최고의 \newline
        Alex is Jonah's \textbf{best} friend. They do everything together. \newline
        알렉스는 조나의 가장 친한 친구이다. 그들은 모든 것을 함께 한다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{bread} - 빵 \newline
        You can eat some \textbf{bread} if you are hungry. \newline
        배가 고프면 빵을 먹을 수 있다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{free} - 무료의 \newline
        She agreed to give me a \textbf{free} kitten. \newline
        그녀는 나에게 무료로 새끼 고양이를 주기로 했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{hurry} - 서두르다 \newline
        He \textbf{hurried} to work because he got up late. \newline
        그는 늦게 일어나서 서둘러 출근했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{join} - 함께하다 \newline
        She was \textbf{joining} her friends for a short vacation. \newline
        그녀는 짧은 휴가를 위해 친구들과 함께하고 있었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{middle} - 중간 \newline
        The tall girl is standing in the \textbf{middle} of the group. \newline
        키 큰 소녀가 그룹의 중간에 서 있다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{pair} - 한 쌍 \newline
        I was wearing my new \textbf{pair} of shoes at school. \newline
        나는 학교에서 새 신발을 신고 있었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{pick} - 고르다 \newline
        Annie was \textbf{picking} fresh flowers for her mom. \newline
        애니는 엄마를 위해 신선한 꽃을 고르고 있었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{store} - 상점 \newline
        Liz spent a lot of money at the \textbf{store}. \newline
        리즈는 상점에서 많은 돈을 썼다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{bag} - 가방 \newline
        They filled the \textbf{bag} with a lot of good food. \newline
        그들은 가방에 많은 좋은 음식을 채웠다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{dear} - 사랑하는 \newline
        "Dear Diary, I like the new \textbf{pair} of pants I got." \newline
        "사랑하는 일기야, 나는 새로 산 바지가 마음에 든다."
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{live} - 살다 \newline
        The family \textbf{lives} in a nice house by the sea. \newline
        그 가족은 바다 근처의 좋은 집에 산다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{low} - 낮은 \newline
        He is sitting in front of the \textbf{low} bookshelf. \newline
        그는 낮은 책장 앞에 앉아 있다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{month} - 한 달 \newline
        We are going on a vacation to the beach this \textbf{month}. \newline
        우리는 이번 달에 해변으로 휴가를 갈 것이다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{name} - 이름 \newline
        Our dog's \textbf{name} is Willard. \newline
        우리 개의 이름은 윌라드이다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{phone} - 전화 \newline
        She remembered to call her mom on the \textbf{phone}. \newline
        그녀는 엄마에게 전화하는 것을 기억했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{rice} - 쌀 \newline
        I can smell the fresh, cooked \textbf{rice} from the other room. \newline
        나는 다른 방에서 갓 지은 밥 냄새를 맡을 수 있다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{rich} - 부유한 \newline
        The \textbf{rich} man took a plane to New York. \newline
        그 부자는 뉴욕으로 비행기를 탔다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{size} - 크기 \newline
        The man sells hats in many different \textbf{sizes}. \newline
        그 남자는 다양한 크기의 모자를 판매한다.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\newpage

% Page 3
\section*{Vocabulary List (Continued)}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
    \begin{itemize}
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{birth} - 출생 \newline
        He was holding his baby after its \textbf{birth}. \newline
        그는 아기가 태어난 후 아기를 안고 있었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{clothes} - 옷 \newline
        She is picking \textbf{clothes} for her trip to the beach. \newline
        그녀는 해변 여행을 위해 옷을 고르고 있다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{cost} - 비용이 들다 \newline
        The new car \textbf{costs} a lot of money. \newline
        새 차는 비용이 많이 든다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{hide} - 숨다 \newline
        Mark was \textbf{hiding} under the bed with his mom's computer. \newline
        마크는 엄마의 컴퓨터와 함께 침대 밑에 숨고 있었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{pet} - 애완동물 \newline
        She thinks Rover is the best \textbf{pet} in the world. \newline
        그녀는 로버가 세계 최고의 애완동물이라고 생각한다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{puppy} - 강아지 \newline
        Sleep is important for the health of a \textbf{puppy}. \newline
        잠은 강아지의 건강에 중요하다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{soft} - 푹신한 \newline
        She was resting on a \textbf{soft} pillow. \newline
        그녀는 푹신한 베개에 기대어 쉬고 있었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{touch} - 만지다 \newline
        \textbf{Touch} the phone to make a call. \newline
        전화를 걸기 위해 전화를 만지세요.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{weigh} - 무게를 재다 \newline
        She always \textbf{weighs} herself in the morning. \newline
        그녀는 항상 아침에 체중을 잰다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{wish} - 소원 \newline
        He remembered to make a \textbf{wish} for his birthday. \newline
        그는 생일 소원을 비는 것을 기억했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{age} - 나이 \newline
        They do a lot of activities for people of their \textbf{age}. \newline
        그들은 그들의 나이에 맞는 많은 활동을 한다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{bath} - 목욕 \newline
        The dirty dog does not want to take a \textbf{bath}. \newline
        더러운 개는 목욕을 하고 싶어하지 않는다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{bright} - 똑똑한 \newline
        Everyone agrees that Mike is a \textbf{bright} person. \newline
        모두가 마이크가 똑똑하다고 동의한다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{brush} - 빗질을 하다 \newline
        The girl was \textbf{brushing} her hair before going to bed. \newline
        그 소녀는 잠자리에 들기 전에 머리를 빗고 있었다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{lose} - 잃어버리다 \newline
        Min \textbf{lost} her ring yesterday, but she found it today. \newline
        민은 어제 반지를 잃어버렸지만 오늘 찾았다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{second} - 초 \newline
        You only have a few \textbf{seconds} to finish. \newline
        끝내려면 몇 초 밖에 없다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{tell} - 말하다 \newline
        The doctor was \textbf{telling} the man about his heart. \newline
        의사가 남자에게 그의 심장에 대해 말하고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{test} - 시험 \newline
        Write your name at the top of your \textbf{test} paper. \newline
        시험지 맨 위에 이름을 쓰세요.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{thank} - 감사하다 \newline
        Nina \textbf{thanked} her brother for the gift. \newline
        니나는 선물에 대해 오빠에게 감사했다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{ugly} - 못생긴 \newline
        We saw some \textbf{ugly} birds at the zoo. \newline
        우리는 동물원에서 몇 마리의 못생긴 새들을 보았다.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
