\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

% Section 1
\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
paper, week, receive, toy, turn, fan, luck, floor, clear, calendar, continue, practice, favorite, dance, idea, post, train, date, polite, present
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item Ava was writing her answers on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    아바는 종이에 답을 쓰고 있었다.
    \end{quote}
    \item My summer vacation begins next \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    나의 여름 방학은 다음 주에 시작된다.
    \end{quote}
    \item The girl was \_\_\_\_\_\_ a shot from the doctor. (진행형)
    \begin{quote}
    그 소녀는 의사에게 주사를 맞고 있었다.
    \end{quote}
    \item Ray was playing with his \_\_\_\_\_\_ two hours ago.
    \begin{quote}
    레이는 두 시간 전에 그의 장난감을 가지고 놀고 있었다.
    \end{quote}
    \item The boys each take a \_\_\_\_\_\_ during their game.
    \begin{quote}
    소년들은 게임을 하는 동안 각자 차례를 가진다.
    \end{quote}
    \item They are all \_\_\_\_\_\_ of the best team in the game. (복수형)
    \begin{quote}
    그들은 모두 경기에서 최고의 팀의 팬들이다.
    \end{quote}
    \item Winning a free pair of shoes was good \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    무료 신발 한 켤레를 얻은 것은 행운이었다.
    \end{quote}
    \item The puppy was resting on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    강아지가 바닥에서 쉬고 있었다.
    \end{quote}
    \item She \_\_\_\_\_\_ the table after lunch. (3인칭 동사)
    \begin{quote}
    그녀는 점심 후에 식탁을 치운다.
    \end{quote}
    \item I marked the day of the test on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    나는 달력에 시험 날짜를 표시했다.
    \end{quote}
    \item My aunt \_\_\_\_\_\_ to work on weekends. (3인칭 동사)
    \begin{quote}
    나의 이모는 주말에도 계속 일한다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item Hector joined one of the best soccer teams. They \_\_\_\_\_\_ often.
    \begin{quote}
    헥터는 최고의 축구팀 중 하나에 가입했다. 그들은 자주 연습한다.
    \end{quote}
    \item She was wearing her \_\_\_\_\_\_ clothes at the party.
    \begin{quote}
    그녀는 파티에서 그녀가 가장 좋아하는 옷을 입고 있었다.
    \end{quote}
    \item They were wearing nice clothes and \_\_\_\_\_\_. (진행형)
    \begin{quote}
    그들은 멋진 옷을 입고 춤을 추고 있었다.
    \end{quote}
    \item Taking notes was the best \_\_\_\_\_\_ Molly had.
    \begin{quote}
    필기를 하는 것이 몰리가 가진 최고의 생각이었다.
    \end{quote}
    \item Last month, Margo \_\_\_\_\_\_ a sign asking for help. (과거형)
    \begin{quote}
    지난달에 마고는 도움을 요청하는 표지판을 게시했다.
    \end{quote}
    \item Mario was \_\_\_\_\_\_ hard for the Olympics. (진행형)
    \begin{quote}
    마리오는 올림픽을 위해 열심히 훈련하고 있었다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ of the trip is the 28th.
    \begin{quote}
    여행 날짜는 28일이다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ girl thanked her mother for the food.
    \begin{quote}
    예의 바른 소녀는 음식에 대해 엄마에게 감사했다.
    \end{quote}
    \item Ian \_\_\_\_\_\_ the keys to the car's new owner. (과거형)
    \begin{quote}
    이안은 차의 새 주인에게 열쇠를 주었다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\newpage

% Section 2
\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
restaurant, company, husband, fight, skirt, delicious, handsome, balloon, woman, king, congratulate, busy, old, interested, surprise, wife, queen, gentleman, bridge, wake
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item The beef and chicken at this \_\_\_\_\_\_ are delicious.
    \begin{quote}
    이 식당의 소고기와 닭고기는 맛있다.
    \end{quote}
    \item They should be polite when their parents have \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그들은 부모님이 손님을 맞이할 때 예의를 지켜야 한다.
    \end{quote}
    \item Her \_\_\_\_\_\_ was very happy.
    \begin{quote}
    그녀의 남편은 매우 행복했다.
    \end{quote}
    \item The kids were \_\_\_\_\_\_ over a toy last night. (진행형)
    \begin{quote}
    아이들이 어젯밤 장난감을 두고 싸우고 있었다.
    \end{quote}
    \item Katy wanted to buy another pink \_\_\_\_\_\_ from the store.
    \begin{quote}
    케이티는 상점에서 또 다른 분홍색 치마를 사고 싶어 했다.
    \end{quote}
    \item She presented some \_\_\_\_\_\_ cakes to the teacher.
    \begin{quote}
    그녀는 선생님께 맛있는 케이크를 선물했다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ man was working on his computer.
    \begin{quote}
    그 잘생긴 남자는 컴퓨터로 작업 중이었다.
    \end{quote}
    \item There were many \_\_\_\_\_\_ at Ray's party last week. (복수형)
    \begin{quote}
    지난주 레이의 파티에 많은 풍선이 있었다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ has an important job.
    \begin{quote}
    그 여자는 중요한 직업을 가지고 있다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_'s favorite color is red.
    \begin{quote}
    왕이 가장 좋아하는 색은 빨간색이다.
    \end{quote}
    \item The woman \_\_\_\_\_\_ the girl. (과거형)
    \begin{quote}
    그 여자는 소녀를 축하했다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item He told his boss that he was \_\_\_\_\_\_ on that date.
    \begin{quote}
    그는 그 날짜에 바쁘다고 상사에게 말했다.
    \end{quote}
    \item I put my favorite food in this \_\_\_\_\_\_ basket.
    \begin{quote}
    나는 내가 가장 좋아하는 음식을 이 오래된 바구니에 넣었다.
    \end{quote}
    \item The boy was \_\_\_\_\_\_ in the toys.
    \begin{quote}
    그 소년은 장난감에 관심이 있었다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ opened the door for me.
    \begin{quote}
    그 신사는 나를 위해 문을 열어주었다.
    \end{quote}
    \item This \_\_\_\_\_\_ is free for everyone to cross.
    \begin{quote}
    이 다리는 모두가 무료로 건널 수 있다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ wears beautiful clothes every day.
    \begin{quote}
    여왕은 매일 아름다운 옷을 입는다.
    \end{quote}
    \item The party was a \_\_\_\_\_\_. She had no idea about it.
    \begin{quote}
    파티는 깜짝 놀랄 일이었다. 그녀는 그것에 대해 전혀 몰랐다.
    \end{quote}
    \item Greg loves his \_\_\_\_\_\_'s cooking.
    \begin{quote}
    그렉은 아내의 요리를 사랑한다.
    \end{quote}
    \item Stacy needed to \_\_\_\_\_\_ up early this morning.
    \begin{quote}
    스테이시는 오늘 아침 일찍 일어나야 했다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\newpage

% Section 3
\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
win, forget, north, arrive, thousand, cloudy, umbrella, street, gate, plate, grand, car, tonight, police, south, line, office, theater, square, subway
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item The team \_\_\_\_\_\_ because they trained and practiced a lot. (과거형)
    \begin{quote}
    그 팀은 많이 훈련하고 연습했기 때문에 이겼다.
    \end{quote}
    \item Chris \_\_\_\_\_\_ that he had company for dinner. (과거형)
    \begin{quote}
    크리스는 저녁 식사에 손님이 있다는 것을 잊었다.
    \end{quote}
    \item They will travel \_\_\_\_\_\_ on their trip this week.
    \begin{quote}
    그들은 이번 주 여행에서 북쪽으로 갈 것이다.
    \end{quote}
    \item The woman and her husband \_\_\_\_\_\_ at the airport. (과거형)
    \begin{quote}
    그 여자와 그녀의 남편은 공항에 도착했다.
    \end{quote}
    \item The bridge is one \_\_\_\_\_\_ years old.
    \begin{quote}
    그 다리는 천 년 되었다.
    \end{quote}
    \item The sky over the lake was \_\_\_\_\_\_ and dark.
    \begin{quote}
    호수 위의 하늘이 흐리고 어두웠다.
    \end{quote}
    \item They shared an \_\_\_\_\_\_ to keep dry.
    \begin{quote}
    그들은 젖지 않기 위해 우산을 같이 썼다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ is not very busy at this time.
    \begin{quote}
    이 시간에는 거리가 별로 붐비지 않는다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ to the garden is beautiful.
    \begin{quote}
    정원으로 가는 문이 아름답다.
    \end{quote}
    \item Bill needed to clear the \_\_\_\_\_\_ from the table. (복수형)
    \begin{quote}
    빌은 테이블에서 접시를 치워야 했다.
    \end{quote}
    \item The king and queen stayed in a \_\_\_\_\_\_ hotel.
    \begin{quote}
    왕과 여왕은 웅장한 호텔에 머물렀다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item Thank you for buying me this \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    이 차를 사줘서 고마워.
    \end{quote}
    \item Lori's husband is working late \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    로리의 남편은 오늘 밤 늦게까지 일하고 있다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ were watching some people.
    \begin{quote}
    경찰이 몇몇 사람들을 주시하고 있었다.
    \end{quote}
    \item If you go \_\_\_\_\_\_ of the US, you will be in Mexico.
    \begin{quote}
    미국 남쪽으로 가면 멕시코에 있을 것이다.
    \end{quote}
    \item The people in the \_\_\_\_\_\_ have to wait their turn.
    \begin{quote}
    줄 서 있는 사람들은 자기 차례를 기다려야 한다.
    \end{quote}
    \item We work in an \_\_\_\_\_\_ above a busy restaurant.
    \begin{quote}
    우리는 바쁜 식당 위에 있는 사무실에서 일한다.
    \end{quote}
    \item They were watching a movie in a \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그들은 극장에서 영화를 보고 있었다.
    \end{quote}
    \item Our favorite place in the city is this \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    우리의 도시에 있는 가장 좋아하는 장소는 이 광장이다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
