\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

% Section 1
\section*{Vocabulary Words 1}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
post, dance, clear, receive, calendar, train, favorite, paper, idea, fan, toy, floor, week, present, luck, continue, polite, practice, turn, date
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item My summer vacation begins next \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    나의 여름 방학은 다음 주에 시작된다.
    \end{quote}
    \item Taking notes was the best \_\_\_\_\_\_ Molly had.
    \begin{quote}
    필기를 하는 것이 몰리가 가진 최고의 생각이었다.
    \end{quote}
    \item Winning a free pair of shoes was good \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    무료 신발 한 켤레를 얻은 것은 행운이었다.
    \end{quote}
    \item Ava was writing her answers on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    아바는 종이에 답을 쓰고 있었다.
    \end{quote}
    \item Ray was playing with his \_\_\_\_\_\_ two hours ago.
    \begin{quote}
    레이는 두 시간 전에 그의 장난감을 가지고 놀고 있었다.
    \end{quote}
    \item She \_\_\_\_\_\_ the table after lunch. (3인칭 단수 현재형)
    \begin{quote}
    그녀는 점심 후에 식탁을 치운다.
    \end{quote}
    \item Last month, Margo \_\_\_\_\_\_ a sign asking for help. (과거형)
    \begin{quote}
    지난달에 마고는 도움을 요청하는 표지판을 게시했다.
    \end{quote}
    \item The girl was \_\_\_\_\_\_ a shot from the doctor. (진행형)
    \begin{quote}
    그 소녀는 의사에게 주사를 맞고 있었다.
    \end{quote}
    \item Hector joined one of the best soccer teams. They \_\_\_\_\_\_ often.
    \begin{quote}
    헥터는 최고의 축구팀 중 하나에 가입했다. 그들은 자주 연습한다.
    \end{quote}
    \item They are all \_\_\_\_\_\_ of the best team in the game. (복수형)
    \begin{quote}
    그들은 모두 경기에서 최고의 팀의 팬들이다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item Ian \_\_\_\_\_\_ the keys to the car's new owner. (과거형)
    \begin{quote}
    이안은 차의 새 주인에게 열쇠를 주었다.
    \end{quote}
    \item My aunt \_\_\_\_\_\_ to work on weekends. (3인칭 단수 현재형)
    \begin{quote}
    나의 이모는 주말에도 계속 일한다.
    \end{quote}
    \item Mario was \_\_\_\_\_\_ hard for the Olympics. (진행형)
    \begin{quote}
    마리오는 올림픽을 위해 열심히 훈련하고 있었다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ of the trip is the 28th.
    \begin{quote}
    여행 날짜는 28일이다.
    \end{quote}
    \item The boys each take a \_\_\_\_\_\_ during their game.
    \begin{quote}
    소년들은 게임을 하는 동안 각자 차례를 가진다.
    \end{quote}
    \item They were wearing nice clothes and \_\_\_\_\_\_. (진행형)
    \begin{quote}
    그들은 멋진 옷을 입고 춤을 추고 있었다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ girl thanked her mother for the food.
    \begin{quote}
    예의 바른 소녀는 음식에 대해 엄마에게 감사했다.
    \end{quote}
    \item She was wearing her \_\_\_\_\_\_ clothes at the party.
    \begin{quote}
    그녀는 파티에서 그녀가 가장 좋아하는 옷을 입고 있었다.
    \end{quote}
    \item The puppy was resting on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    강아지가 바닥에서 쉬고 있었다.
    \end{quote}
    \item I marked the day of the test on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    나는 달력에 시험 날짜를 표시했다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
