\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

% Section 1
\section*{Vocabulary Words 2}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
busy, wake, restaurant, balloon, skirt, queen, surprise, wife, company, husband, fight, interested, old, delicious, woman, congratulate, king, handsome, bridge, gentleman
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item The kids were \_\_\_\_\_\_ over a toy last night. (진행형)
    \begin{quote}
    아이들이 어젯밤 장난감을 두고 싸우고 있었다.
    \end{quote}
    \item This \_\_\_\_\_\_ is free for everyone to cross.
    \begin{quote}
    이 다리는 모두가 무료로 건널 수 있다.
    \end{quote}
    \item Katy wanted to buy another pink \_\_\_\_\_\_ from the store.
    \begin{quote}
    케이티는 상점에서 또 다른 분홍색 치마를 사고 싶어 했다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ has an important job.
    \begin{quote}
    그 여자는 중요한 직업을 가지고 있다.
    \end{quote}
    \item He told his boss that he was \_\_\_\_\_\_ on that date.
    \begin{quote}
    그는 그 날짜에 바쁘다고 상사에게 말했다.
    \end{quote}
    \item They should be polite when their parents have \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그들은 부모님이 손님을 맞이할 때 예의를 지켜야 한다.
    \end{quote}
    \item Greg loves his \_\_\_\_\_\_'s cooking.
    \begin{quote}
    그렉은 아내의 요리를 사랑한다.
    \end{quote}
    \item She presented some \_\_\_\_\_\_ cakes to the teacher.
    \begin{quote}
    그녀는 선생님께 맛있는 케이크를 선물했다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ man was working on his computer.
    \begin{quote}
    그 잘생긴 남자는 컴퓨터로 작업 중이었다.
    \end{quote}
    \item The beef and chicken at this \_\_\_\_\_\_ are delicious.
    \begin{quote}
    이 식당의 소고기와 닭고기는 맛있다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item The woman \_\_\_\_\_\_ the girl. (과거형)
    \begin{quote}
    그 여자는 소녀를 축하했다.
    \end{quote}
    \item Stacy needed to \_\_\_\_\_\_ up early this morning.
    \begin{quote}
    스테이시는 오늘 아침 일찍 일어나야 했다.
    \end{quote}
    \item Her \_\_\_\_\_\_ was very happy.
    \begin{quote}
    그녀의 남편은 매우 행복했다.
    \end{quote}
    \item There were many \_\_\_\_\_\_ at Ray's party last week. (복수형)
    \begin{quote}
    지난주 레이의 파티에 많은 풍선이 있었다.
    \end{quote}
    \item The party was a \_\_\_\_\_\_. She had no idea about it.
    \begin{quote}
    파티는 깜짝 놀랄 일이었다. 그녀는 그것에 대해 전혀 몰랐다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_'s favorite color is red.
    \begin{quote}
    왕이 가장 좋아하는 색은 빨간색이다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ wears beautiful clothes every day.
    \begin{quote}
    여왕은 매일 아름다운 옷을 입는다.
    \end{quote}
    \item The boy was \_\_\_\_\_\_ in the toys.
    \begin{quote}
    그는 장난감에 매우 관심이 많았다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ opened the door for me.
    \begin{quote}
    그 신사는 나를 위해 문을 열어주었다.
    \end{quote}
    \item I put my favorite food in this \_\_\_\_\_\_ basket.
    \begin{quote}
    나는 내가 가장 좋아하는 음식을 이 오래된 바구니에 넣었다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
