\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

% Section 1
\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
office, thousand, cloudy, forget, south, gate, car, north, line, street, police, arrive, tonight, plate, subway, win, square, grand, theater, umbrella
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item The sky over the lake was \_\_\_\_\_\_ and dark.
    \begin{quote}
    호수 위의 하늘이 흐리고 어두웠다.
    \end{quote}
    \item Bill needed to clear the \_\_\_\_\_\_ from the table.
    \begin{quote}
    빌은 테이블에서 접시를 치워야 했다.
    \end{quote}
    \item We work in an \_\_\_\_\_\_ above a busy restaurant.
    \begin{quote}
    우리는 바쁜 식당 위에 있는 사무실에서 일한다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ to the garden is beautiful.
    \begin{quote}
    정원으로 가는 문이 아름답다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ were watching some people.
    \begin{quote}
    경찰이 몇몇 사람들을 주시하고 있었다.
    \end{quote}
    \item The people in the \_\_\_\_\_\_ have to wait their turn.
    \begin{quote}
    줄 서 있는 사람들은 자기 차례를 기다려야 한다.
    \end{quote}
    \item The team \_\_\_\_\_\_ because they trained and practiced a lot.
    \begin{quote}
    그 팀은 많이 훈련하고 연습했기 때문에 이겼다.
    \end{quote}
    \item Lori's husband is working late \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    로리의 남편은 오늘 밤 늦게까지 일하고 있다.
    \end{quote}
    \item The bridge is one \_\_\_\_\_\_ years old.
    \begin{quote}
    그 다리는 천 년 되었다.
    \end{quote}
    \item They were watching a movie in a \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그들은 극장에서 영화를 보고 있었다.
    \end{quote}
    \item Thank you for buying me this \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    이 차를 사줘서 고마워.
    \end{quote}
    \newpage
    \item They shared an \_\_\_\_\_\_ to keep dry.
    \begin{quote}
    그들은 젖지 않기 위해 우산을 같이 썼다.
    \end{quote}
    \item If you go \_\_\_\_\_\_ of the US, you will be in Mexico.
    \begin{quote}
    미국 남쪽으로 가면 멕시코에 있을 것이다.
    \end{quote}
    \item If you go \_\_\_\_\_\_, you will find the Arctic Circle.
    \begin{quote}
    북쪽으로 가면 북극권을 찾을 수 있다.
    \end{quote}
    \item The woman and her husband \_\_\_\_\_\_ at the airport.
    \begin{quote}
    그 여자와 그녀의 남편은 공항에 도착했다.
    \end{quote}
    \item Chris \_\_\_\_\_\_ that he had company for dinner.
    \begin{quote}
    크리스는 저녁 식사에 손님이 있다는 것을 잊었다.
    \end{quote}
    \item Our favorite place in the city is this \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    우리의 도시에 있는 가장 좋아하는 장소는 이 광장이다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ was not very busy yesterday.
    \begin{quote}
    어제는 지하철이 별로 붐비지 않았다.
    \end{quote}
    \item The street is not very busy at this time.
    \begin{quote}
    이 시간에는 거리가 별로 붐비지 않는다.
    \end{quote}
    \item The king and queen stayed in a \_\_\_\_\_\_ hotel.
    \begin{quote}
    왕과 여왕은 웅장한 호텔에 머물렀다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
