\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing

% Page 1
\section*{Vocabulary List}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
    \begin{itemize}
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{calendar} - 달력 \newline
        I marked the day of the test on the \textbf{calendar}. \newline
        나는 달력에 시험 날짜를 표시했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{dance} - 춤추다 \newline
        They were wearing nice clothes and \textbf{dancing}. \newline
        그들은 멋진 옷을 입고 춤을 추고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{date} - 날짜 \newline
        The \textbf{date} of the trip is the 28th. \newline
        여행 날짜는 28일이다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{idea} - 생각 \newline
        Taking notes was the best \textbf{idea} Molly had. \newline
        필기를 하는 것이 몰리가 가진 최고의 생각이었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{luck} - 운 \newline
        Winning a free pair of shoes was good \textbf{luck}. \newline
        무료 신발 한 켤레를 얻은 것은 행운이었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{paper} - 종이 \newline
        Ava was writing her answers on the \textbf{paper}. \newline
        아바는 종이에 답을 쓰고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{post} - 게시하다 \newline
        Last month, Margo \textbf{posted} a sign asking for help. \newline
        지난달에 마고는 도움을 요청하는 표지판을 게시했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{receive} - 받다 \newline
        The girl was \textbf{receiving} a shot from the doctor. \newline
        그 소녀는 의사에게 주사를 맞고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{toy} - 장난감 \newline
        Ray was playing with his \textbf{toy} two hours ago. \newline
        레이는 두 시간 전에 그의 장난감을 가지고 놀고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{week} - 주 \newline
        My summer vacation begins next \textbf{week}. \newline
        나의 여름 방학은 다음 주에 시작된다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{clear} - 치우다 \newline
        She \textbf{clears} the table after lunch. \newline
        그녀는 점심 후에 식탁을 치운다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{continue} - 계속하다 \newline
        My aunt \textbf{continues} to work on weekends. \newline
        나의 이모는 주말에도 계속 일한다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{fan} - 팬 \newline
        They are all \textbf{fans} of the best team in the game. \newline
        그들은 모두 경기에서 최고의 팀의 팬들이다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{favorite} - 가장 좋아하는 \newline
        She was wearing her \textbf{favorite} clothes at the party. \newline
        그녀는 파티에서 그녀가 가장 좋아하는 옷을 입고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{floor} - 바닥 \newline
        The puppy was resting on the \textbf{floor}. \newline
        강아지가 바닥에서 쉬고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{polite} - 예의 바른 \newline
        The \textbf{polite} girl thanked her mother for the food. \newline
        예의 바른 소녀는 음식에 대해 엄마에게 감사했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{practice} - 연습하다 \newline
        Hector joined one of the best soccer teams. They \textbf{practice} often. \newline
        헥터는 최고의 축구팀 중 하나에 가입했다. 그들은 자주 연습한다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{present} - 주다 \newline
        Ian \textbf{presented} the keys to the car's new owner. \newline
        이안은 차의 새 주인에게 열쇠를 주었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{train} - 훈련하다 \newline
        Mario was \textbf{training} hard for the Olympics. \newline
        마리오는 올림픽을 위해 열심히 훈련하고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{turn} - 차례 \newline
        The boys each take a \textbf{turn} during their game. \newline
        소년들은 게임을 하는 동안 각자 차례를 가진다.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\newpage

% Page 2
\section*{Vocabulary List (Continued)}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
    \begin{itemize}
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{balloon} - 풍선 \newline
        There were many \textbf{balloons} at Ray's party last week. \newline
        지난주 레이의 파티에 많은 풍선이 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{bridge} - 다리 \newline
        This \textbf{bridge} is free for everyone to cross. \newline
        이 다리는 모두가 무료로 건널 수 있다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{busy} - 바쁜 \newline
        He told his boss that he was \textbf{busy} on that date. \newline
        그는 그 날짜에 바쁘다고 상사에게 말했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{company} - 손님 \newline
        They should be polite when their parents have \textbf{company}. \newline
        그들은 부모님이 손님을 맞이할 때 예의를 지켜야 한다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{congratulate} - 축하하다 \newline
        The woman \textbf{congratulated} the girl. \newline
        그 여자는 소녀를 축하했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{delicious} - 맛있는 \newline
        She presented some \textbf{delicious} cakes to the teacher. \newline
        그녀는 선생님께 맛있는 케이크를 선물했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{fight} - 싸우다 \newline
        The kids were \textbf{fighting} over a toy last night. \newline
        아이들이 어젯밤 장난감을 두고 싸우고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{old} - 오래된 \newline
        I put my favorite food in this \textbf{old} basket. \newline
        나는 내가 가장 좋아하는 음식을 이 오래된 바구니에 넣었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{restaurant} - 식당 \newline
        The beef and chicken at this \textbf{restaurant} are delicious. \newline
        이 식당의 소고기와 닭고기는 맛있다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{surprise} - 뜻밖의 일 \newline
        The party was a \textbf{surprise}. She had no idea about it. \newline
        파티는 깜짝 놀랄 일이었다. 그녀는 그것에 대해 전혀 몰랐다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{gentleman} - 신사 \newline
        The \textbf{gentleman} opened the door for me. \newline
        그 신사는 나를 위해 문을 열어주었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{handsome} - 잘생긴 \newline
        The \textbf{handsome} man was working on his computer. \newline
        그 잘생긴 남자는 컴퓨터로 작업 중이었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{husband} - 남편 \newline
        Her \textbf{husband} was very happy. \newline
        그녀의 남편은 매우 행복했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{interested} - 관심 있는 \newline
        The boy was \textbf{interested} in the toys. \newline
        그 소년은 장난감에 관심이 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{king} - 왕 \newline
        The \textbf{king's} favorite color is red. \newline
        왕이 가장 좋아하는 색은 빨간색이다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{queen} - 여왕 \newline
        The \textbf{queen} wears beautiful clothes every day. \newline
        여왕은 매일 아름다운 옷을 입는다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{skirt} - 치마 \newline
        Katy wanted to buy another pink \textbf{skirt} from the store. \newline
        케이티는 상점에서 또 다른 분홍색 치마를 사고 싶어 했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{wake} - 잠이 깨다, 일어나다 \newline
        Stacy needed to \textbf{wake} up early this morning. \newline
        스테이시는 오늘 아침 일찍 일어나야 했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{wife} - 아내 \newline
        Greg loves his \textbf{wife's} cooking. \newline
        그렉은 아내의 요리를 사랑한다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{woman} - 여자 \newline
        The \textbf{woman} has an important job. \newline
        그 여자는 중요한 직업을 가지고 있다.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\newpage

% Page 3
\section*{Vocabulary List (Continued)}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
    \begin{itemize}
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{arrive} - 도착하다 \newline
        The woman and her husband \textbf{arrived} at the airport. \newline
        그 여자와 그녀의 남편은 공항에 도착했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{car} - 자동차 \newline
        Thank you for buying me this \textbf{car}. \newline
        이 차를 사줘서 고마워.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{forget} - 잊다 \newline
        Chris \textbf{forgot} that he had company for dinner. \newline
        크리스는 저녁 식사에 손님이 있다는 것을 잊었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{gate} - 문 \newline
        The \textbf{gate} to the garden is beautiful. \newline
        정원으로 가는 문이 아름답다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{grand} - 웅장한 \newline
        The king and queen stayed in a \textbf{grand} hotel. \newline
        왕과 여왕은 웅장한 호텔에 머물렀다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{line} - 줄 \newline
        The people in the \textbf{line} have to wait their turn. \newline
        줄 서 있는 사람들은 자기 차례를 기다려야 한다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{subway} - 지하철 \newline
        The \textbf{subway} was not very busy yesterday. \newline
        어제는 지하철이 별로 붐비지 않았다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{theater} - 극장 \newline
        They were watching a movie in a \textbf{theater}. \newline
        그들은 극장에서 영화를 보고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{thousand} - 숫자 1,000 \newline
        The bridge is one \textbf{thousand} years old. \newline
        그 다리는 천 년 되었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{win} - 이기다 \newline
        The team \textbf{won} because they trained and practiced a lot. \newline
        그 팀은 많이 훈련하고 연습했기 때문에 이겼다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{cloudy} - 흐린 \newline
        The sky over the lake was \textbf{cloudy} and dark. \newline
        호수 위의 하늘이 흐리고 어두웠다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{north} - 북쪽으로 \newline
        They will travel \textbf{north} on their trip this week. \newline
        그들은 이번 주 여행에서 북쪽으로 갈 것이다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{office} - 사무실 \newline
        We work in an \textbf{office} above a busy restaurant. \newline
        우리는 바쁜 식당 위에 있는 사무실에서 일한다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{plate} - 접시 \newline
        Bill needed to clear the \textbf{plates} from the table. \newline
        빌은 테이블에서 접시를 치워야 했다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{police} - 경찰 \newline
        The \textbf{police} were watching some people. \newline
        경찰이 몇몇 사람들을 주시하고 있었다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{south} - 남쪽으로 \newline
        If you go \textbf{south} of the US, you will be in Mexico. \newline
        미국 남쪽으로 가면 멕시코에 있을 것이다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{square} - 광장 \newline
        Our favorite place in the city is this \textbf{square}. \newline
        우리의 도시에 있는 가장 좋아하는 장소는 이 광장이다.
        
        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{street} - 거리 \newline
        The \textbf{street} is not very busy at this time. \newline
        이 시간에는 거리가 별로 붐비지 않는다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{tonight} - 오늘 밤 \newline
        Lori's husband is working late \textbf{tonight}. \newline
        로리의 남편은 오늘 밤 늦게까지 일하고 있다.

        \item \fontsize{12pt}{14pt}\selectfont \textbf{umbrella} - 우산 \newline
        They shared an \textbf{umbrella} to keep dry. \newline
        그들은 젖지 않기 위해 우산을 같이 썼다.
    \end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
