\documentclass{article}
\usepackage{kotex}
\usepackage{geometry}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{setspace}
\usepackage{anyfontsize}
\geometry{a4paper, margin=1in}

\begin{document}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\onehalfspacing
\fontsize{12pt}{14pt}\selectfont

\section*{Vocabulary Words}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
house, zoo, glove, remember, mountain, soap, empty, excellent, window, relax, thirsty, example, correct, piece, museum, toilet, noise, hat, read, well, top, library, science, glue, care, tomorrow, windy, lake, quiet, mean, die, fill, large, moon, dirty, grass, hungry, book, spoon, smell, difference, deep, heart, health, close, rule, feed, difficult, girl, sound, boot, sunny, glass, frog, wet, wide, guess, farm, plan, fresh
\end{addmargin}

\section*{Vocabulary Examples}
\begin{addmargin}[1em]{1em}
\begin{itemize}
    \item We cannot \_\_\_\_\_\_ the animals in the mountains.
    \begin{quote}
    우리는 산에서 동물에게 먹이를 줄 수 없습니다.
    \end{quote}
    \item It is too \_\_\_\_\_\_ to wear a hat today.
    \begin{quote}
    오늘은 바람이 너무 불어서 모자를 쓸 수 없습니다.
    \end{quote}
    \item The kid used \_\_\_\_\_\_ to wash his hands.
    \begin{quote}
    아이들은 손을 씻기 위해 비누를 사용했습니다.
    \end{quote}
    \item \_\_\_\_\_\_ these empty bookshelves with your books.
    \begin{quote}
    이 빈 책장을 책으로 채우세요.
    \end{quote}
    \item The man ran to the \_\_\_\_\_\_ of the hill.
    \begin{quote}
    그 남자는 언덕 꼭대기까지 달렸습니다.
    \end{quote}
    \item Our house is very \_\_\_\_\_\_ and close to a beautiful lake.
    \begin{quote}
    우리 집은 매우 크고 아름다운 호수와 가깝습니다.
    \end{quote}
    \item Did you remember to bring water so you are not \_\_\_\_\_\_?
    \begin{quote}
    목이 마르지 않게 물을 가져오는 것을 기억했나요?
    \end{quote}
    \item I guess it will be \_\_\_\_\_\_ tomorrow.
    \begin{quote}
    내일은 화창할 것 같아요.
    \end{quote}
    \item We are \_\_\_\_\_\_ about a famous basketball player.
    \begin{quote}
    우리는 유명한 농구 선수에 대해 읽고 있습니다.
    \end{quote}
    \item He could not \_\_\_\_\_\_ how to get to the farm.
    \begin{quote}
    그는 농장에 가는 길을 기억할 수 없었습니다.
    \end{quote}
    \newpage
    \item We are learning about how the \_\_\_\_\_\_ works in science class.
    \begin{quote}
    우리는 과학 수업에서 심장이 어떻게 작동하는지 배우고 있습니다.
    \end{quote}
    \item It is difficult to \_\_\_\_\_\_ the right cup.
    \begin{quote}
    올바른 컵을 추측하기 어렵습니다.
    \end{quote}
    \item Try to \_\_\_\_\_\_ during the weekend.
    \begin{quote}
    주말 동안 휴식을 취해보세요.
    \end{quote}
    \item The kid repeated the \_\_\_\_\_\_ answer.
    \begin{quote}
    그 아이는 정확한 답을 반복했습니다.
    \end{quote}
    \item That animal is really \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    그 동물은 정말 심술궂습니다.
    \end{quote}
    \item The \_\_\_\_\_\_ I am reading is about the future.
    \begin{quote}
    내가 읽고 있는 책은 미래에 관한 것입니다.
    \end{quote}
    \item The baby uses a \_\_\_\_\_\_ to feed himself.
    \begin{quote}
    아기는 숟가락을 사용하여 스스로 먹습니다.
    \end{quote}
    \item There is a river by the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    산 옆에 강이 있습니다.
    \end{quote}
    \item We studied the \_\_\_\_\_\_ of plants today.
    \begin{quote}
    오늘 우리는 식물 과학을 공부했습니다.
    \end{quote}
    \item The boy got \_\_\_\_\_\_ from the water.
    \begin{quote}
    소년은 물에 젖었습니다.
    \end{quote}
    \item One of the library \_\_\_\_\_\_ is, "Be quiet."
    \begin{quote}
    도서관 규칙 중 하나는 '조용히 하라'입니다.
    \end{quote}
    \item I can see trees through the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    나는 창문을 통해 나무를 볼 수 있습니다.
    \end{quote}
    \item I found an excellent pair of \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    나는 훌륭한 부츠 한 켤레를 찾았습니다.
    \end{quote}
    \item For your \_\_\_\_\_\_, use soap to clean your body.
    \begin{quote}
    건강을 위해 비누로 몸을 씻으세요.
    \end{quote}
    \item She \_\_\_\_\_\_ for her puppy.
    \begin{quote}
    그녀는 강아지를 보살핍니다.
    \end{quote}
    \item The river makes a loud \_\_\_\_\_\_ when it rains.
    \begin{quote}
    비가 오면 강이 큰 소리를 냅니다.
    \end{quote}
    \item She wears her \_\_\_\_\_\_ everywhere.
    \begin{quote}
    그녀는 어디든 모자를 씁니다.
    \end{quote}
    \item A lot of \_\_\_\_\_\_ live by this lake.
    \begin{quote}
    이 호수에는 많은 개구리들이 삽니다.
    \end{quote}
    \item I do not like using the \_\_\_\_\_\_ at school.
    \begin{quote}
    나는 학교에서 변기를 사용하는 것을 좋아하지 않습니다.
    \end{quote}
    \item What is the \_\_\_\_\_\_ between drawing and painting a picture?
    \begin{quote}
    그림을 그리는 것과 그림을 그리는 것의 차이는 무엇입니까?
    \end{quote}
    \item I like going to this \_\_\_\_\_\_ because it is not boring.
    \begin{quote}
    이 박물관에 가는 것을 좋아합니다. 지루하지 않거든요.
    \end{quote}
    \item This picture is an \_\_\_\_\_\_ of fine art.
    \begin{quote}
    이 그림은 순수 미술의 예입니다.
    \end{quote}
    \item She is able to \_\_\_\_\_\_ the beautiful flower.
    \begin{quote}
    그녀는 아름다운 꽃의 냄새를 맡을 수 있습니다.
    \end{quote}
    \item The weather is \_\_\_\_\_\_ today.
    \begin{quote}
    오늘 날씨가 훌륭합니다.
    \end{quote}
    \item The angry man made a lot of \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    화난 남자가 많은 소음을 냈습니다.
    \end{quote}
    \item It is important to be \_\_\_\_\_\_ in the library.
    \begin{quote}
    도서관에서는 조용히 하는 것이 중요합니다.
    \end{quote}
    \item The group did not have its meeting at the \_\_\_\_\_\_ today.
    \begin{quote}
    그 그룹은 오늘 도서관에서 회의를 하지 않았습니다.
    \end{quote}
    \item Rita fixed the picture with some \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    리타는 약간의 풀로 그림을 고쳤습니다.
    \end{quote}
    \item The farm has a \_\_\_\_\_\_ where people take water to use.
    \begin{quote}
    농장에는 사람들이 물을 사용하는 우물이 있습니다.
    \end{quote}
    \item The grass in the yard \_\_\_\_\_\_ in the winter.
    \begin{quote}
    겨울에 마당의 잔디가 죽었습니다.
    \end{quote}
    \item The baby stays \_\_\_\_\_\_ to his mother.
    \begin{quote}
    아기는 엄마 가까이에 머물러 있습니다.
    \end{quote}
    \item The boy is \_\_\_\_\_\_ and ready to eat.
    \begin{quote}
    소년은 배가 고파서 먹을 준비가 되어 있습니다.
    \end{quote}
    \item Use this \_\_\_\_\_\_ for your juice.
    \begin{quote}
    이 유리컵을 주스로 사용하세요.
    \end{quote}
    \item Wash that \_\_\_\_\_\_ toilet with soap and water.
    \begin{quote}
    그 더러운 변기를 비누와 물로 씻으세요.
    \end{quote}
    \item Our school visited a museum and the \_\_\_\_\_\_ this year.
    \begin{quote}
    우리 학교는 올해 박물관과 동물원을 방문했습니다.
    \end{quote}
    \item The pool is \_\_\_\_\_\_. It does not have water.
    \begin{quote}
    수영장이 비어 있습니다. 물이 없습니다.
    \end{quote}
    \item What is the difference between the sun and the \_\_\_\_\_\_?
    \begin{quote}
    태양과 달의 차이점은 무엇입니까?
    \end{quote}
    \item I enjoy relaxing on the \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    나는 잔디 위에서 휴식을 취하는 것을 즐깁니다.
    \end{quote}
    \item I make a \_\_\_\_\_\_ cup of tea every morning.
    \begin{quote}
    나는 매일 아침 신선한 차를 한 잔 만듭니다.
    \end{quote}
    \item The broken \_\_\_\_\_\_ of glass is dangerous.
    \begin{quote}
    깨진 유리 조각은 위험합니다.
    \end{quote}
    \item You should wear \_\_\_\_\_\_ when working with wood.
    \begin{quote}
    나무를 다룰 때는 장갑을 껴야 합니다.
    \end{quote}
    \item The hill was both dangerous and \_\_\_\_\_\_ to climb.
    \begin{quote}
    그 언덕은 위험하고 오르기 어려웠습니다.
    \end{quote}
    \item Martin will be absent from school \_\_\_\_\_\_.
    \begin{quote}
    마틴은 내일 학교에 결석할 것입니다.
    \end{quote}
    \item Our plan is to visit a \_\_\_\_\_\_ tomorrow.
    \begin{quote}
    우리의 계획은 내일 농장을 방문하는 것입니다.
    \end{quote}
    \item The river is too \_\_\_\_\_\_ to swim across.
    \begin{quote}
    강이 너무 넓어서 건널 수 없습니다.
    \end{quote}
    \item Will you repeat the directions to your \_\_\_\_\_\_?
    \begin{quote}
    당신의 집으로 가는 길을 다시 말해주시겠습니까?
    \end{quote}
    \item We are having a picnic by the \_\_\_\_\_\_ tomorrow.
    \begin{quote}
    우리는 내일 호숫가에서 소풍을 할 것입니다.
    \end{quote}
    \item There is a \_\_\_\_\_\_ girl in my art class.
    \begin{quote}
    내 미술 수업에 심술궂은 소녀가 있습니다.
    \end{quote}
    \item They made a \_\_\_\_\_\_ hole into the side of the hill.
    \begin{quote}
    그들은 언덕 옆에 깊은 구멍을 만들었습니다.
    \end{quote}
    \item The president talked about his \_\_\_\_\_\_ in the speech.
    \begin{quote}
    대통령은 연설에서 자신의 계획에 대해 이야기했습니다.
    \end{quote}
\end{itemize}
\end{addmargin}

\end{document}
